<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<datos>
    <tecnologias>
        <tecnologia>
            <nombre>HTML</nombre>
            <descripcion>Lenguaje de marcado utilizado para crear la estructura de las páginas web.</descripcion>
        </tecnologia>

        <tecnologia>
            <nombre>CSS</nombre>
            <descripcion>Lenguaje utilizado para aplicar diseño, colores, tamaños y distribución visual.</descripcion>
        </tecnologia>

        <tecnologia>
            <nombre>JavaScript</nombre>
            <descripcion>Lenguaje de programación que permite agregar interactividad a los sitios web.</descripcion>
        </tecnologia>

        <tecnologia>
            <nombre>XML</nombre>
            <descripcion>Lenguaje utilizado para almacenar, organizar y transportar datos estructurados.</descripcion>
        </tecnologia>

        <tecnologia>
            <nombre>Inteligencia Artificial</nombre>
            <descripcion>Área de la tecnología que permite crear sistemas capaces de aprender y tomar decisiones.</descripcion>
        </tecnologia>
    </tecnologias>

    <usuarios>
        <usuario>
            <nombre>admin</nombre>
            <clave>1234</clave>
        </usuario>

        <usuario>
            <nombre>uziel</nombre>
            <clave>2026</clave>
        </usuario>
    </usuarios>

    <aplicaciones>
    <aplicacion>
        <area>Medicina</area>
        <descripcion>La IA ayuda a analizar estudios médicos, detectar enfermedades y apoyar diagnósticos.</descripcion>
    </aplicacion>

    <aplicacion>
        <area>Educación</area>
        <descripcion>Permite crear plataformas de aprendizaje personalizadas y asistentes educativos.</descripcion>
    </aplicacion>

    <aplicacion>
        <area>Transporte</area>
        <descripcion>Se usa en vehículos autónomos, rutas inteligentes y control de tráfico.</descripcion>
    </aplicacion>

    <aplicacion>
        <area>Seguridad</area>
        <descripcion>Ayuda a detectar fraudes, reconocer patrones y analizar riesgos.</descripcion>
    </aplicacion>

    <aplicacion>
        <area>Videojuegos</area>
        <descripcion>Permite crear personajes, enemigos y comportamientos más inteligentes.</descripcion>
    </aplicacion>

    <aplicacion>
        <area>Asistentes virtuales</area>
        <descripcion>Se usa en chatbots, sistemas de voz y atención automatizada.</descripcion>
    </aplicacion>
</aplicaciones>

<amenazas>
    <amenaza>
        <nombre>Virus</nombre>
        <descripcion>Programa malicioso que puede alterar el funcionamiento de un sistema.</descripcion>
    </amenaza>

    <amenaza>
        <nombre>Malware</nombre>
        <descripcion>Software diseñado para dañar, robar información o afectar dispositivos.</descripcion>
    </amenaza>

    <amenaza>
        <nombre>Phishing</nombre>
        <descripcion>Engaño digital que busca robar contraseñas o datos personales.</descripcion>
    </amenaza>

    <amenaza>
        <nombre>Ransomware</nombre>
        <descripcion>Ataque que bloquea archivos o sistemas y exige un pago para recuperarlos.</descripcion>
    </amenaza>

    <amenaza>
        <nombre>Robo de identidad</nombre>
        <descripcion>Uso no autorizado de datos personales para cometer fraudes.</descripcion>
    </amenaza>
</amenazas>

</datos>